【特朗普洩密】上載訪伊拉克照片 美軍海豹突擊隊成員曝光

美國總統特朗普日前閃電訪問伊拉克後，又鬧出洩密風波。特朗普在社交平台上載探望美軍片段和與戰士合照，但影象並未打格，令美軍海豹突擊隊成員樣貌，以及部隊最新部署曝光。情報專家質疑，特朗普此舉可能危害美軍行動安全。

特朗普周三聖誕節訪問伊拉克後，在社交平台Twitter上載探望美軍影片。片段長1分23秒，紀錄了特朗普與美軍合照、開會等情景，美軍成員樣貌、制服上標誌等細節清晰可見。

《新聞周刊》（Newsweek）報道指，部分與特朗普合照戰士，相信是美國海軍海豹突擊隊第五分隊（SEAL Team 5）成員。

▲ 特朗普與海豹突擊隊成員Kyu Lee合照
分隊牧師Kyu Lee向特朗普報上軍銜後，特朗普稱︰「既然如此，我們一起合照吧。」（''Hey， in that case， let's take a picture''）

報道引述國防部官員稱，特朗普有責任保護特種部隊成員的身份，美國官方則慣常在照片和影片中，為敏感信息，包括特種部隊人員面孔打碼。

美國海軍前情報專家南斯（Malcolm Nance）稱，片段令部署在戰區的特種部隊成員身份曝光，惟特種部隊成員的真實姓名、樣貌和身份都是機密，如果他們被敵對政府拘留或被恐怖組織挾持，揭露他們身份等於為對方宣傳。

撰文 : 鄧燕君

個個人好似香港人

東方昇？

左膠酸到

d友自己都係咁自拍，唔覺有幾機密隱秘wor

D人個樣唔似咁勁

簽個兵帶嚟嘅MAGA帽都俾CNN寫撚到世界大事咁啦，不意外

做任務帶頭盔架
點認呀

演員咋?

有亞裔喎

係因為可能比人點相起底報仇

NAVY 巴打 ?

總統玩twitter洗你教

啲人自己影架喎

佢話頂戴係政治物品嘛
但其實係個士兵自己野帶黎俾佢簽
講到犯法咁，make america great again有咩錯
唔通要make america shit again咩

退役飛虎隊

手臂咁撚粗 一拳打撚死我

屌好撚煩班友
侵做咩都俾人批鬥做新聞

第一張果個明明係東方昇黎

連登仔真係唔識野
以為大隻=勁??
特種部隊 需要既唔係大隻, 而係戰鬥技巧和槍法

就好似我同人打war game咁
我雖然好瘦, 但我槍法好準, 又同隊友有戰術默契
好多大大隻既人都輸比我地, 比我地恥笑

海軍少校

又唔係SEAL TEAM 6
是撚旦啦

seal 係做間碟架咩

navy巴

有咩分別

就係唔似先可以神不知鬼不覺

同你搭飛機一樣，坐係你身邊果個四眼仔（矮仔、肥佬、道友... ）隨時成身架生，真係冇樣睇

海豹有後勤，運輸，情報，司機，你估個個都係大隻佬咩

所以連登仔可以徒手消滅一個裝甲師

任影㗎喎

OK

出奇嘅係 嗰幾部都唔似係iphone

Asian 專登?

...

有部好似係moto, 其實iphone 真係得女仔多用,

左膠好煩，當年奧班馬都係咁

咁1on1 呢？

Team 6 好似係精英中之精英 最精銳既team

個樣似坡仔多

好想幫佢地含

戴眼鏡都做得？

班飛虎都有肥佬 唔出奇
睇得戲多以為個個都馬德鐘同Anthony Mackie

On9侵

國家級任務

Go_Navy

後勤

Go_navy巴黎好似講過係校級